紅燒翅，蒸條班，半隻炸子雞，再加多碗白飯添

唔該送嚟我個檢疫單位，多謝政府多謝衛生署

本港因應武漢新型冠狀病毒疫情，自2月8日起所有曾到訪大陸人士要強制檢疫 14 天，有需要人士可要求社署派人送日用品上門。香港政府華員會社會工作主任職系分會今日向會員發信，指接獲前線職員投訴，稱有部分受檢疫人士提出有違「基本需要」原則，提到有人士要求將肥牛、雞送至家中。

華員會社會工作主任職系分會主席梁建雄接受《有線電視》訪問，曾經有人要求2磅肥牛、2隻雞，同事猜測該人士是吃火鍋，「打邊爐可能一日就食晒頭先我買嘅野，你聽日又再call過。」

他指，有關開支由公帑「埋單」，社署及政府沒有規定有關人士相隔多久可以再次致電熱線，部門亦沒有相關指引及標準，擔心對公帑造成影響，同時令社工感到沮喪。

除了家居檢疫外，信中亦指有社工反映，被上司要求送20箱火龍果至檢疫中心，另外亦提及社工與受檢疫人士溝通不足、各區工作指引不一，又指有受檢疫人士的要求不合理及過度。

工會認為，應統一及標準化不同地區檢疫支援工作指引，例如檢疫人士所需物資、提供物資的時間等訂立清晰指引，除了宗教及健康需要外，提供的物資應該盡量統一及符合基本需要原則；工會亦建議將運送物資等工作外判予社企或私人公司，以免影響社署職員的日常工作。

我都幾撚肯定火龍果係黑警要求

好食好住

隔離緊仲諗打邊爐嘅柒頭 中武肺就唔抵可憐

香港真係福地呀

溶

似係 呢個數

淨係睇呀佳哥就知香港係個充滿奇跡嘅地方

接受隔離食咩都可以公帑埋單
肺炎有咩好怕？